確診4日始入院 母傳兩子 專家轟政府未能減源頭「走向不歸路」

節錄

確診4日始入院 母傳兩子
專家轟政府未能減源頭「走向不歸路」

鄧達智確診後在家等候逾90小時，昨晚終獲送聯合醫院。

【本報訊】公立醫院負壓病床爆滿，連續多日有逾百名確診病人等候入院。有患者上周四確診，但至昨日仍未入院，足足苦等六日。有區議員反映，有確診者留家四日仍未獲送院，疑令同一屋簷下的家人染疫。專家形容是危險訊號，政府一直未能減少傳播源頭，終走向不歸路。

北區區議會主席羅庭德表示，上周三區內一名40歲女子（2,357號）接獲衞生防護中心通知，檢測結果呈陽性，但等候四日仍未獲送院。。。。。。。。。。，他們24日發病，不排除是母親確診後留家期間傳染兩子。

羅庭德表示，該名40歲媽媽致電求助指，確診後被迫留家，本月22日至25日一直與兩名兒子及丈夫在永寧村同住；兩子在威爾斯醫院留醫，「兩個細路自己喺醫院都驚，。。。。。。。。。。

鄧達智等90小時 昨晚送院

相關新聞：許樹昌：海員免檢未問專家

。。。。。。。。。。。設計師鄧達智上周日晚初步確診，已在家等候逾90小時；昨晚約10時半鄧步出屏山村祠堂，自行登上救護車，稱「都ok ,唔係太辛苦。」鄧上車後，醫護馬上為他量度體溫及登記，再送到聯合醫院。

醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超指，。。。。。。。。。。。「疫情不斷拖延，嚴厲社區距離措施、市民忍耐力及經濟承受力都好大問題，應盡早將有病徵人士進行檢測及隔離，阻截傳播鏈。」

截至昨早9時，醫管局已啟。。。。。。。。。。

醫管局總行政經理何婉霞稱，局方已盡力調配病床，將病情穩定的病人轉去二線隔離病床或鯉魚門度假村；現有約230名病人轉到二線病房，有118名病人已轉到鯉魚門度假村。